Projeto = TestInmetrics

Objetivo = Construir testes automatizados para um aplicação web, em java ou Ruby para acesso a uma página de login e realizar o cadastro na lista de SUPPLIERS. Para os testes de API, a ideia é testar as opções de GET e POST, utilizando uma API qualquer disponibilizada e enviar para verificar o status code e o response do serviço. Por fim, verificar o retorno apresentado ao realizar o GET, onde deve ser verificado o status code e exibir somente o id / title dos itens que estão como "completed: true".

Instalação = Deve conter o JDK instalado na máquina(disponível no site da oracle), utilizar a ferramenta eclipse( para desenvolver o seu projeto). Baixar o driver do Google Chrome que está disponível no site seleniumhq, baixar as dependências necessárias para a execução dos testes, no caso seria as seguintes:Selenium Java, Cucumber Junit e o junit, os mesmo se encontram no site mvnrepository.com


Execução dos testes = Para efetuar a execução dos testes referente ao projeto web, basta expandir o pacote br.com.testinmetrics.cadastrarusuario e abrir a classe Runner.java, quando estiver visualizando o código da classe, clicar com o botão direito do mouse, clicar na opção: JUnit Test, com isto, deve ser iniciado a execução, basta acompanhar se todos os passos criados para o projeto estão "VERDES", o que corresponde aos passos executados com sucesso.
Para os testes de API(GET e POST), basta acessar o pacote: br.com.testeApi e executar a classe java correspondente, clicando com o botão direito do mouse, clicando na opção: JUnit Test, basta acompanhar na barra: Verde o resultado do teste.